### Задачі для студентів:

Зверстати макет [макет](https://www.figma.com/file/9lLwBJciU4yjDZBSnqqXSS/Forkio?node-id=0%3A1)

**[Марина Спиридонова](https://gitlab.com/elvikot)**

1. Зверстати шапку сайту з верхнім меню (включаючи випадаюче меню при малій роздільній здатності екрана).
2. Зверстати секцію `People Are Talking About Fork`.

**[Марина Котлярова](https://gitlab.com/Kotliarova)**

1. Зверстати блок Revolutionary Editor. Кнопки треба зробити, щоб виглядали як [тут](https://github.com/baxterthehacker/public-repo) справа вгорі (звідти ж за допомогою інспектора можна взяти всі SVG іконки і завантажити стилі, що використовуються на гітхабі).
2. Зверстати секцію `Here is what you get`.
3. Зверстати секцію `Fork Subscription Pricing`. У блоці з цінами третій елемент завжди буде "виділений" і буде більшим за інші (тобто не по кліку/ховеру, а статично).

### Технічні вимоги до верстки:

1. Вам видається макет сайту в трьох варіантах - 320 пікселів, 768 пікселів та 1200 пікселів.
2. Верстка повинна бути зроблена з урахуванням принципів адаптивної верстки, тобто всі блоки/колонки повинні змінювати своє взаємне розташування коли роздільна здатність екрану стає занадто малою, щоб вони могли розташовуватися на одній лінії.
3. Макет шириною 320 пікселів показує як виглядатиме контент при ширині екрана від 320 до 480 (!) пікселів (320 пікселів - мінімальна ширина контенту, більше він не повинен звужуватися).
4. Макет 768 пікселів показує як виглядатиме контент при розмірі екрана від 481 до 992 (!) пікселів.
5. Макет 1200 показує як виглядатиме контент при ширині екрана 993-1200 пікселів. Тобто там, де в макеті 768 десь було дві колонки, а в макеті 1200 чотири, зміна з двох на чотири повинна відбуватися при досягненні ширини екрана 993 пікселя.
6. Якщо екран ширший за 1200 пікселів, контент повинен займати рівно 1200 пікселів, і знаходитися по центру.
7. У контейнера з контентом повинен бути бічний padding - 10 пікселів з обох боків, на всіх варіантах екрану.
8. Верстка повинна мати гарний вигляд як у зазначених граничних точках, так і на будь-якій ширині екрана між ними.
9. Є два додаткові макети - Hover і 320 drop down crop. Hover показує як повинні виглядати всі елементи при наведенні курсору миші. drop down crop - показує, як має виглядати верхнє меню на мобільних пристроях (при ширині до 480 пікселів включно).Відкриватися воно має при натисканні на іконку бургер меню. Закриватися - по кліку на іконку хрестика або по кліку поза областю випадаючого вікна.
10. Усі стилі мають бути написані у файлах SCSS
11. Усі класи на сторінці повинні бути задані за допомогою методології BEM

#### Список використаних технологій:

1. Система збірки проєктів `gulp`;
2. `npm` пакети
3. html5;
4. scss
5. css3;
6. css3-flex;
7. css3-grid;
8. js es6.

#### Збірка проєкту:

- У корені проекту дві папки - `src` и `dist`;
- Стилі и скрипт в `index.html` підключені из папки `dist`;
- Папка `src` містить всі робочі файли, в яких ви писатимете код (папки `html`, `scss`, `js`, `img`);
- Вміст папки `dist` генерується автоматично шляхом конвертації та копіювання файлів, що знаходяться в папці `src`;
- Налаштовано два основних рабочих завдання для `Gulp`:
  - `dev`
  - `build`